阿Sa失婚中成長 嘆以前衝動嫁中基

有一張少女臉的蔡卓妍（阿Sa），不經不覺已經36歲，近年演繹的角色也漸趨成熟及大膽，她最近在新戲破格演繹有性障礙的人妻，更有全裸情慾戲。阿Sa日前接受本報訪問，笑說沒有跟男友石恆聰備案，又大讚男友好free。阿Sa在06年與鄭中基結婚，可惜之後離婚，經歷一次婚姻失敗的她，坦言不會像以前衝動，現在也未有結婚計劃。

入行18年的蔡卓妍形象活潑，過往演繹的作品也比較接近其性格，但近年阿Sa似乎有意轉戲路，15年更憑電影《雛妓》的破格演出，獲提名金像獎影后。最近阿Sa在新片《非分熟女》中再有大膽演出，除了跟台灣演員吳慷仁有全裸性愛場面，更被吳浩康掃胸摸下體。阿Sa日前接受訪問，坦言今次大膽演出，毋須向男友石恆聰備案，他也不會介意：「佢好free，因為佢喺外國長大，同埋佢好鍾意睇戲，佢睇戲睇得仲多過我。」

阿Sa和鄭中基因04年拍攝電影《追擊8月15》撻着，10年被本報踢爆二人早於06年在美國洛杉磯秘婚，可惜婚姻只維持4年。阿Sa現與石恆聰拍拖感情穩定，經常被傳婚訊，不過曾經歷與鄭中基一段失敗婚姻，她坦言因為過往經歷，明白承諾的重要，所以不會像以前般衝動，更直言現階段未有結婚計劃：「我以前試過好衝動，所以我o依家會更加覺得，婚姻真係一個承諾，呢個承諾係包含好多嘢，唔係話o依家好開心，兩個人我愛你你愛我，就去做一樣嘢，有好多嘢要砌好晒先，我覺得一定要計劃好先可以行呢一步，暫時處於我好開心，佢好開心，大家相處好舒服嘅狀態。」是否想事業有成才展開人生另一階段？阿Sa說：「唔關所有嘢事，到時個天會話畀你聽，你要行邊一步，暫時處於好開心嘅狀態。」

好姊妹鍾欣潼（阿嬌）在婚前派對上，親手將花球送到她手上，似乎比她更開心，阿Sa笑謂：「一個祝福啫，佢送個花球畀我之後，我今年拍咗四套電影，有三套都要着婚紗，唔緊要，拍戲啫！其實我都唔急，都唔知大家急乜嘢，問個天啦！」

今次在新戲中，阿Sa飾演的角色有性障礙，即使結婚四年仍是處女，最後吳浩康飾演的老公受不了要離婚，直至遇上吳慷仁飾演的法國廚師才鼓起勇氣尋回自己的靈與慾。阿Sa坦言今次演繹的角色，與自己是相反：「我同導演傾劇本時，佢都叫我演一個同我自己相反嘅人，對於我嚟講唔係太大難度，只要想像我平時唔會咁樣。」

不過，阿Sa在片中要被現實生活中相識多年的吳浩康摸胸兼摸下體，可會覺得尷尬？阿Sa笑說：「我黐晒嘢架，黐到好厚架，所以係零感覺，我諗吳浩康都係掂到啲好硬嘅嘢！」其實拍攝親熱戲份場面，男演員反而比女演員緊張，阿Sa說：「係呀，佢幾緊張，拍嘅時候，佢出晒汗，有時係要cut機，抹完汗再嚟過。」

另外一場激情戲，則是阿Sa和吳慷仁在廚房全裸做愛，她大讚對方好gentleman：「有遮到架，呢套係一套戲。我好欣賞吳慷仁，佢好有心要成為一個好好嘅演員，所以佢乜都嘗試。每一日都會傾劇本，研究點樣拍得順利啲，因為嗰啲動作戲都幾難拍，又要就鏡頭，呢場戲拍咗一日，但之前有日放假，我哋特登返片場試機位，嗰日又一日。」阿Sa又說：「喺鏡頭前面睇，兩個好似好自娛，但其實好辛苦，首先嗰張枱係好凍、好硬，跟住現場仲有十幾個人，喺心態上要高度集中，如果唔集中，好可能就要NG，好彩我哋呢場一take過。」

對於有影評大讚阿Sa演技相比《雛妓》再有進步，問她可有信心角逐金像獎影后？她表示：「我覺得o依家係好舒服嘅狀態，一套戲成唔成功唔係一個人，最重要係自己盡咗力，唔好輸個人。o依家比較得心應手去處理角色，心態好重要，如果畀好大壓力自己，又或者好有目的地去做所有嘢，你會好痛苦，而且唔會做得好，你一定要最relax先做到最好嘅嘢。」

臭

0 女人味

唔係為左避大陸佬先嫁咩

記得佢去完阿嬌婚禮
即刻post鮑魚麵相上ig
女人既友誼真係

人地仔女都生埋你蛋都冇隻

人地而家幾幸福

我都想嫁鄭中基

好姊妹鍾欣潼（阿嬌）在婚前派對上，親手將花球送到她手上，似乎比她更開心，阿Sa笑謂：「一個祝福啫，佢送個花球畀

可能係黑鮑串佢失婚在先

臭西又借前夫宣傳

佢地不嬲都唔fd

我都覺 sa joey去佢婚禮 佢兩個係咁玩係咁笑 完全唔似真心祝福佢咁

衝動
好似講到無鍾意過前夫咁

人地成套閃卡比人睇晒都嫁到人，佢同容大媽兩個就黎四十中女仲要事業為重同d後生爭獎

垃圾二手閪

好似講到嫁鄭中基係污點咁 人地而家唔知幾幸福

即係以前求奇結婚
玩鳩鄭中基

唔計閃卡事件黑鮑淨講樣係幾省鏡既 雞sa就真係成個低能兒童咁款

純粹個人感覺
無賴好過佢

分明又串黑鮑唔用腦閃婚

鄭中基幾好男人

平胸臭雞講到人地害咗佢咁

阿嬌都就快同佢一樣架啦

你呀sa 搞到香港幾撚多人跟風以為平胸係靚呀仆街

兩個都垃圾仆街黎， 無人要

痴撚線
以前鄭中基仆街就係人都知，依加洗完底成班人就當冇事發生
又好男人又幸福家庭

有新戲上，無話題，都唔好搵返之前失婚黎講啦…

喺連登女人係原罪
或者呢度多00後唔識囉

呢啲女人執到真係要喊

點仆街法

鄭中基好慘
不過好彩而家幸福
sa就收皮啦

咪係囉，有冇見到千嬅會好似佢咁講野
係佢先要咁樣搵話題

鄭中基以前成日醉酒鬧事冇人講

酒鬼黎喎

痴撚線竟然有人話鄭中基係好男人

班00後鬼知咩

唔計飛機單野我好鬼鍾意佢

其實幾好笑

鄭中基 謝霆鋒 2條友都係
洗白洗到已經冇人記得佢地2個以前既野

咪係
佢首無賴係寫俾阿sa架

訓係醫院俾人扑濕左 屌好cute
仲有同呀澤屌鳩呀sa係八婆

雖則鄭中基而家洗哂底姐
但佢以前出名夜夜笙歌 成日飲酒鬧事
一樣還一樣 阿sa同佢分開唔係無原因的

結得婚就要包容啦
會離婚不如咪撚結

阿Sa個性格應該概難頂嗰d嚟
本身已經唔叫好靚

結婚就係為左離婚
都係一種成長來
你睇鄭中基而家幾定性

中基離完婚成長好多

仲娶依個好支持自己嘅老婆 又生埋小朋友 幸福家庭

重新唱返歌 開紅館 電影一套暴龍哥深入民心 仲拎獎受肯定

謝霆鋒頂包 掉結他吖嘛
除咗離婚前嗰期 依家有分別咩 咪又係全世界恥笑

係人都知鄭中基嘅事啦
佢自己都會拎出黎講 睇返自己以前幾無知幾戇鳩

無人講套戲
點樣結婚四年仍是處女

鄭中基醉酒係2000年嘅事
我反而想知佢喺離婚前仲有咩衰嘢

人地鄭中基而家都結婚生仔
你都重要借人地做宣傳
講到當年人地誤你人生

阿Sa笑說：「我黐晒嘢架，黐到好厚架，所以係零感覺，我諗吳浩康都係掂到啲好硬嘅嘢！
有咩野黐 黐線

係咪已經無人知鄭中基同楊千嬅既野

陳奕迅同楊千嬅仲無人知啦

淨係知佢地拍過拖，有冇料爆呀？

據現場工作人員講 場戲係真做

雞

你想知啲咩

Fyy

賠左5000萬

英皇有咩女藝人係好人

個野壞左 生唔到小朋友所以咪離婚
睇下依家鄭中基一家大細幾開心

Source?

智障？

其實鄭中基雖然係仆街
但佢同阿sa一齊已經開始從良架喎
唔好計無賴佢將阿sa紋左係隻手到搞到好長時間夏天登台都要著長袖
想偷食都唔得啦

屌 你老母 自己po 台灣link 都唔識換算？

邊個未犯過錯
最緊要識改

咁傳統既你

結婚好新潮

唔係新唔新潮 只係覺得兩個人愛大家 咁係埋一齊好 結婚好 無野係一世 可能真係有一日突然間大家覺得再行唔到落去 有人會繼續 有人會選擇大家各自有大家既路

鄭中基都洗到底
連登仔有無18歲

第時你老婆做雞你記得忍

上youtube睇片，阿sa話以前對婚姻無諗咁多，以為大家開心我愛你你愛我就得，但結果唔係，婚姻係包括好多承諾，所以以後結婚都會三思而行。記者問佢有無後悔，阿sa好爽快咁答完全唔後悔，因為對上一段婚姻係人生好重要嘅一部份，做咗就唔會後悔。而家節錄變成文字訪問講到佢好似好嫌棄以前段婚姻咁，但睇片完全唔覺。

中基多謝你而家先咁幸福

紋身=從良？
點會偷唔到食？紋哂身仲好，話比人知擺明有正印，出去偷食唔使上身，食完拍下蘿友返屋企
佢同阿sa結咗婚仲成日出去飲到爛醉，阿sa call佢返屋企仲要比杜汶澤搶電話鬧佢八婆，話鄭中基今晚唔會返嚟，呢樣野係杜汶澤親口講架，從良喎

臭西臭雞 過氣又炒新聞

乜原來佢地係咁嘅關係

鄭中基先應該後悔衝動娶左你囉

阿Sa一定係機心好重既女人黎

正常，嬌出左事，twins呢隊組合已接近玩完，幾年間揾少幾多錢？搞到要單飛但又造唔起，仲fd？嬲鳩佢都正常啦

鄭中基出名爛滾脾氣臭架喎以前 仲有飛機搞事單嘢 講真唔係太子爺一定收咗皮架啦

其實佢點解叫阿sa

好似睇戲咁睇咁佢地

浪子回頭金不換

其實係咪阿Sa生唔到所以咪比中基離婚
依家又借人名 你同阿嬌呢個組合真係好襯

有啲咩傷天害德 大鑊野？
做左卅年人 都唔知

你確定阿sa同佢離婚因為鄭中基「飲酒鬧事」？

因為佢地一個未結一個離婚
個心一定笑9阿嬌幾時散

想搵性愛裸露做話題 做得又唔係特別好

原來有男友, 依家先知

都話連登咩女人都係雞 都係錯

點解無人提陳偉霆 好似都一齊過幾年

我有畀你屌架

成個post全部都「應該係」
但又冇證據證明呀sa點閪
但話鄭中基好男人，又比人數到一大堆黑歷史出黎

連登你

因為冇人記得，你唔提根本冇人記得佢

冇人會記得佢

而

連登仔眼中個個女人都係雞係公廁架啦

鄭中基好差咩?

佢英文名叫Charlene
攞個諧音

報紙佬唔咁做點引到依度班連登仔又可以屌人臭雞

呀美食得好雜

汪勞

有冇link

拍戲勁嘅人情緒波動都好勁，再加港女病
你要埋我個份

巴打可唔可以講下大概邊度 睇左一次唔覺，唔知係咪skip左

收皮啦 八婆 死臭雞 小朋友身型 機場跑道身材

講野成個智9障咁

人地結左婚好地地，你出黎消費人地婚姻做乜9

穿屎垃圾
又唔識唱歌

成龍話遮乜姐兩個係雞黎咋

召喚以下cap圖：

我想嘔呀。

我有俾你屌架。

鄭生依家個老婆正D
以前怪談成日j佢

有冇諗過係記者問佢先答
佢睇開左覺得冇野咪坦然講出黎囉 個訪問完全唔係後悔嫁左俾Ronald 係嘆自己年少輕狂冇了解更多就結婚了
咁都叫消費？
雖然我都覺佢30幾歲人有時講野仲係吽下吽下咁
但感情方面佢比阿天真嬌係成熟好多喎

中肯評論，連登仔可唔可以學習下唔好成日因人廢言咗先

佢點止36
英皇紅得出果班全部屬猴架

臭鸡无暴龙哥边有甘多人认得你 过桥抽板

呀sa都比連登仔講到咁撚柒
真係好想睇下你地條女咩樣

幾廿歲人都唔撚化 剝件衫爆兩句粗口講撚到演技好撚突破咁

我想嫁喎

唔係全部，係大部份，紅得出嗰啲一係屬猴，一係單親家庭長大，阿sa就係後者。

收聲喇 生仔就叫勝利者？

我真係覺得好好笑，
洗曬底，D 90後就真係當佢係好人😂😂😂
唔講名廢事俾人告，
發夢
當年有報導某明星成日帶女番屋企攪，
而女朋友（老婆）都係明星黎既，
屋企貼曬個女明星D相，
都夠膽帶女番屋企攪，
當年高登全部巴打都support lee個講法，
話佢係浦得好利害。
離婚個時喊曬口真係得啖笑，
你估真係邊個喊，邊個就係好人咩

零波二手西不了

鄭中x仆街係人都知
以前傷過幾多女人心
屌過幾多條女
而家老啦 就想扮哂好爸爸 好老公 拎黎打飛機
換轉係港女從良
你班連登仔仲唔屌到佢上天花板咩
一日係雞 終身係雞
佢一日係仆街賤男 一世都洗唔甩呢個臭朵

矮仔誠又係老左想定性
咪求撚其娶條大陸女人
同佢結婚果個真係未必係最愛嘅一個

講嚟把撚

飛機醉酒係2000年發生
佢同阿Sa 結婚已經係2006年
有咩直接關係？

年少 錯過有咩咁出奇
無經歷 無失敗過點成長？

屌得多女 有咩問題？
男未婚女未嫁就得啦

我信你有得屌唔屌 ~ 囉

明明飛機醉酒個期係同千嬅一齊緊
我都唔明關阿sa咩事

咪係 但呢條G唔多唔少都貪鄭中基係有錢仔

梗係啦

咩事

打老婆嫁

想俾弘sm

番大陸發展 你知大陸金主嫁啦
咁咪求其嫁個人 有借口唔接囉

呢個真 唔明佢三十幾歳就黎四十, 都好似無乜女人味出到黎

唔係話一定係唔記得邊年出世既單身家庭出身既artist 咩

佢拍戲邊到勁 勁屎就有佢份

分開又話衝動，好賤喎

以前的確係仆街

雪完幾年咪似返個人囉

唔比人改過自新嫁咩